【彈出彈入】政府資訊混亂惹猜測 晚上再發稿重申 BioNTech 疫苗歐洲製造

⋯⋯⋯至今早，食物及衞生局局長陳肇始出席港台節目，說法又有變，她形容該款供港疫苗除了由「復星、BioNTech 呢間德國藥廠研發」，亦「有同輝瑞一齊合作研發」。被問到為何昨晚的新聞稿，再沒有提過輝瑞有份研發 BioNTech 疫苗，陳肇始表示，「今次傾個協議，主要係同復星同埋佢夥伴 BioNTech，呢個疫苗都係連埋輝瑞一齊開發。我哋傾協議主要就同復星傾，而疫苗係歐洲製造嘅，所以我哋提及係復星同 BioNTech。」

許樹昌今早在商台節目指，仍指 BioNTech 疫苗需克服低溫儲存問題，疫苗將會在內地生產；至近中午，許樹昌接受《立場新聞》查詢時又更正，稱獲悉有關供港疫苗是使用由 BioNTech 在歐洲生產的疫苗批次，而非由復星醫藥生產，復星只是負責在本地的物流運送。

藥劑師：歐洲空運來港無問題

到晚上，政府再次發新聞稿，重申該款供港疫苗將於歐洲生產，又解釋採購協議合約安排，指復星醫藥為德國BioNTech在中國的「戰略合作夥伴」，雙方將共同在中、港、澳、台，開發及商業化基於 BioNTech 專有的 mRNA 疫苗產品。復星醫藥產業將負責在中國的臨床試驗、上市申請、市場銷售。

香港醫院藥劑師學會會長崔俊明解釋，mRNA 的專利技術是 BioNTech 獨有，而輝瑞及復星皆是 BioNTech 的合作夥伴，當中復星是負責中、港、澳、台的分銷。輝瑞及復星均有幫助進行臨床試驗，但只有輝瑞有同時設廠生產，復星沒有參與製造疫苗。

他又指，全球只有 5 個廠房能製作疫苗，當中 3 間在美國，1 間在德國，另有 1 間在比利時。他估計，若政府是由歐洲購入疫苗，將由德國或比利時的廠房購買。至於運送的部分，他解釋疫苗本身要存在在攝氏 -70 度的雪櫃，大約相當於「南極冬天」，但仍可以放在特製紙箱內運上飛機，「放埋 50 磅乾冰，一定要係 50 磅」、「可以 keep 120 小時。」這些物流程序便是由復星負責。

樓主用哂開po quote

許樹昌條冚家鏟完全冇專業可言
根本港共想佢講乜就講

許樹昌、梁子超講大話：屌你老母臭閪，復星一月開始每月入口過百萬德國制疫苗，點會冇時間，點會物流做唔到

quota

昌哥應唔應該死全家(si Quan jia)?

真心想知：究竟人奶係咩味？

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

嘩屌 原來樓主五毛黎？拉返先！

係 高級五毛黎 日日幾十個po洗底 拉！

樓主仲有冇quota出新po? 我可以幫您出！

算鳩數啦，無論喺邊做嘅我都唔撚打架啦，信唔過呢個濕鳩政府呀

跟本港共政府唔知道自己買既咩貨

就好似毒癮起既道友
有貨就買，理得佢係洗衣麵定海洛英

中國歐洲

大灣區其中一條叫歐洲嘅村？

應該唔少玩膠師FOLLOW左樓豬
一開POST就比人狙

波台手足拉POST世界變

我地都好慘 成日比佢屈毛

狙擊五毛人人有責

為左世界命運共同體, 人人平等自由民主
拉鳩佢

為左香港 拉撚到佢含家橙

小小香港, 不足掛齒啦
我地仲有祖國